---
layout: base
published: false
title: 깃허브 리모트에 강제로 푸시하기 (git push origin forcefully)
image: /assets/img/blog/github.png
description: >
  깃허브 리모트에 강제로 푸시하기 (git push origin forcefully)
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /dev/git/force-push
tags:
  - git
  - github
  - force push
  - 깃
  - 깃허브
---

## 깃허브 리모트에 강제로 푸시하기 (git push origin forcefully)

깃허브 리모트 서버에 강제로 푸시해야하는 경우가 간혹 발생합니다. 예를 들어 리버트나 리셋을 해야하는 경우가 있는데요.

저의 경우는 리셋을 통해서 특정 브랜치의 커밋을 하나 이전 커밋으로 돌리고 싶었습니다. 제가 명령을 실행한 순서대로 
적어보겠습니다.

> 리모트의 브랜치를 로컬에서 리셋하기.

1. 리모트(remote)에서 로컬로 `git pull origin <branch name>` 명령을 통해 로컬브랜치에 내려 받습니다.
2. `git reset --hard HEAD~` 명령으로 이전 커밋으로 변경합니다.
3. 다시 `git push origin <branch name>` 명령으로 리모트 서버에 업데이트를 시도합니다.

하지만 다음과 같은 에러가 발생합니다.

```
! [rejected]        <branch name> -> <branch name> (non-fast-forward)

error: failed to push some refs to 'https://github.com/xxxx/xxx.git'
hint: Updates were rejected because the tip of your current branch is behind
hint: its remote counterpart. Integrate the remote changes (e.g. hint: 'git pull ...') before pushing again.
hint: See the 'Note about fast-forwards' in 'git push --help' for details.
```

`push` 명령이 거절된 이유는 리모트 브랜치의 커밋 타임이 로컬 브랜치의 있는 커밋 타임보다 최신이기 때문입니다.
따라서 다시 `git pull ...` 명령을 통해 최신화 시키라는 의미입니다.

하지만 저의 의도는 커밋을 이전으로 돌리는 것이 목적이었기 때문에 강제로 `push`를 하고 싶습니다.

### 강제로 push 하기

```
> git --force push origin <branch name>
```

위와 같은 명령을 실행하면, 강제로 리모트 서버에 `push`할 수 있습니다. 간단하지만 계속 까먹는 명령어 옵션인 `--force`에 대해서 
알아보았습니다.

감사합니다.

